var practiceJson = {
	"lessons" : {
		"1": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "_ restautante (the restaurant)",
							"answer": "o"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "_ escritório (the office)",
							"answer": "o"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "_ igrega (the church)",
							"answer": "a"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "_ americano (the American man)",
							"answer": "o"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "_ francesa (the French woman)",
							"answer": "a"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "_ enfermeira (the female nurse)",
							"answer": "a"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "_ água (the water)",
							"answer": "a"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "_ café (the coffee)",
							"answer": "o"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "_ açúcar (the sugar)",
							"answer": "o"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "_ praia (the beach)",
							"answer": "a"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Give the correct definite article, *o* or *a*."
				},
				"2 - 1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "os hotéis",
							"answer": "the hotels"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "os carros",
							"answer": "the cars"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "as praias",
							"answer": "the beaches"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "os livros",
							"answer": "the books"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "os escritórios",
							"answer": "the offices"
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Translate the following:"
				},
				"2 - 2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "6",
							"question": "a ação",
							"answer": "as ações"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "o homem",
							"answer": "os homens"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "o jornal",
							"answer": "os jornais"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "o mês",
							"answer": "os meses"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "o professor",
							"answer": "os professores"
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Give the plural forms of each of these nouns:"
				}
			}
		},
		"2": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "Ex.",
							"question": "Eu e Paulo",
							"answer": "nós"
						},
						{
							"number": "1",
							"question": "Pedro",
							"answer": "Ele"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Mariana",
							"answer": "Ela"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Mariana e Sofia",
							"answer": "Elas"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Eu, Mariana, e Pedro",
							"answer": "Nós"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Pedro e Paulo",
							"answer": "Eles"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Mariana e Pedro",
							"answer": "Eles"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Pedro, Mariana, e Sofia",
							"answer": "Eles"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Você, Mariana, e Paulo",
							"answer": "Vocês"
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Replace each phrase with a subject pronoun."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Ele _ brasileiro. (He's Brazilian.)",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Você _ de Los Angeles. (You're from Los Angeles.)",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Helena _ professora. (Helena is a teacher.)",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Eu _ casado. (I'm married.)",
							"answer": "sou"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "A casa _ grande. (The house is big.)",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Você _ o novo médico. (You're the new doctor.)",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Tom _ meu amigo. (Tom is my friend.)",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Ela _ americana. (She's American.)",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Nós _ aqui. (We're here.)",
							"answer": "somos"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Elas _ de Nova Iorque. (They're from New York. [f.])",
							"answer": "são"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete with the correct form of the verb *ser*."
				}
			}
		},
		"3": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Nós _ de Nova Iorque. _ americanos. (We're from New York. We're American.)",
							"answer": "somos~somos"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Pedro e Mariana _ casados. Eles não _ solteiros. (Pedro and Mariana are married. They're not single.)",
							"answer": "são~são"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Os dois amigos _ estudantes. (The two friends are students.)",
							"answer": "são"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Os três estudantes _ da Califórnia? (Are the three friends from California?)",
							"answer": "são"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "As duas professoras _ italianas. (The two teachers are Italian. [f.])",
							"answer": "são"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete each sentence with the correct form of the verb *ser*."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Pedro é casado? (Is Pedro married?)",
							"answer": "Pedro não é casado",
							"format": "Não, _"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Os jornais são americanos? (Are the newspapers American?)",
							"answer": "os jornais não são americanos",
							"format": "Não, _"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Você é de São Paulo? (Are you from São Paulo?)",
							"answer": "eu não de São Paulo",
							"format": "Não, _"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Vocês são do Paraná? (Are you [pl.] from Paraná?)",
							"answer": "nós não somos do Paraná",
							"format": "Não, _"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Carolina é de Boston? (Is Carolina from Boston?)",
							"answer": "Carolina não é de Boston",
							"format": "Não, _"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "As crianças são francesas? (Are the children French?)",
							"answer": "as crianças não são francesas",
							"format": "Não, _"
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Answer these questions in the negative."
				}
			}
		},
		"4": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "Ex.",
							"question": "Você é de Roma?",
							"answer": "Não, eu não sou de Roma. Eu sou de Milão.",
							"format": "Não, _. _ de Milão."
						},
						{
							"number": "1",
							"question": "O Senhor é de São Paulo?",
							"answer": "eu não sou de São Paulo~Eu sou",
							"format": "Não, _. _ de Miami."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Você é de Paris?",
							"answer": "eu não sou de Paris~Eu sou",
							"format": "Não, _. _ de Londres."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Ela é da Califórnia?",
							"answer": "ela não é da Califórnia~Ela é",
							"format": "Não, _. _ da Bahia."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Dona Claudia é a nova gerente?",
							"answer": "ela não é a nova generente~Ela é a",
							"format": "Não, _. _ nova diretora."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Eles são espanhóis?",
							"answer": "eles não são espanhóis~Elas são",
							"format": "Não, _. _ alemães."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Answer the questions with a complete sentence following the cues provided."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Felipe: Oi, Mariana. Tudo Bem?",
							"answer": "Bem, e você?",
							"format": "Mariana: _"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Felipe: Também. Este é o meu amigo Bill.",
							"answer": "Oi, prazer.",
							"format": "Mariana: _"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Bill: O prazer é meu.",
							"answer": "Você é americano?",
							"format": "Mariana: _"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Bill: Não, não sou americano.",
							"answer": "De onde você é?",
							"format": "Mariana: _"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Bill: Sou da Inglaterra, sou inglês.",
							"answer": "Até mais.",
							"format": "Mariana: Preciso ir. _"
						}
					],
					"type": "DTCP",
					"instructions": "Complete the informal dialogue with the given expressions."
				}
			}
		},
		"5": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "_ professora",
							"answer": "uma~a teacher"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "_ escritórios",
							"answer": "uns~some offices"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "_ hotel",
							"answer": "um~a hotel"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "_ canetas",
							"answer": "umas~some pens"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "_ mesa",
							"answer": "uma~a table"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "_ jornais",
							"answer": "uns~some newspapers"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "_ camisas",
							"answer": "umas~some shirts"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "_ dias",
							"answer": "uns~some days"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "_ pessoas",
							"answer": "umas~some people"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "_ turista",
							"answer": "un/uma~a tourist"
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Choose the indefinite article for each of the following nouns, and then translate."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "Ex.",
							"question": "uma casa",
							"answer": "Há uma casa. Há uma casa? Não, não há uma casa."
						},
						{
							"number": "1",
							"question": "uns hotéis (some hotels)",
							"answer": "Há uns hotéis. Há uns hotéis? Não, não há uns hotéis."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "umas chaves (some keys)",
							"answer": "Há umas chaves. Há umas chaves? Não, não há umas chaves."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "uma piscina (a pool)",
							"answer": "Há uma piscina. Há uma piscina? Não, não há uma piscina."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "uma pessoa (a person)",
							"answer": "Há uma pessoa. Há uma pessoa? Não, não há uma pessoa."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "uns americanos (some americans)",
							"answer": "Há uns americanos. Há uns americanos? Não, não há uns americanos."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Form sentences with *há* and the following nouns. Then, form questions and give the answers in the negative with *não*."
				}
			}
		},
		"6": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1a",
							"question": "Você _ pronto? (Are you ready?)",
							"answer": "está"
						},
						{
							"number": "1b",
							"question": "Não, não _ pronto. (No, I'm not ready.)",
							"answer": "estou"
						},
						{
							"number": "2a",
							"question": "O gato e o chachorro _ na sala? (Are the cat and the dog in the living room?)",
							"answer": "estão"
						},
						{
							"number": "2b",
							"question": "Não, eles não _ na sala, eles _ no quarto. (No, they're not in the living room, they're in the bedroom.)",
							"answer": "estão~estão"
						},
						{
							"number": "3a",
							"question": "Você e a Carolina _ na França? (Are you and Carolina in France?)",
							"answer": "estão"
						},
						{
							"number": "3b",
							"question": "Não, nós não _ na França, nós _ na Espanha. (No, we're not in France, we're in Spain.)",
							"answer": "estamos~estamos"
						},
						{
							"number": "4a",
							"question": "O quarto _ quente? (Is the bedroom hot?)",
							"answer": "está"
						},
						{
							"number": "4b",
							"question": "Não, o quarto não _ quente, o quarto _ frio. (No, the bedroom is not hot, the bedroom is cold.)",
							"answer": "está~está"
						},
						{
							"number": "5a",
							"question": "Os carros _ aqui? (Are the cars here?)",
							"answer": "estão"
						},
						{
							"number": "5b",
							"question": "Não, os carros não _ aqua, os carros _ na garagem. (No the cars aren't here, the cars are in the garage.)",
							"answer": "estão~estão"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete each sentence with the correct form of *estar*."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "As mesas são _.",
							"answer": "redondas"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Os cabelos são _.",
							"answer": "castanhos"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "O café não está _, o café está quente.",
							"answer": "frio"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Os bancos estão _.",
							"answer": "fechados"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Há umas mulheres _ na loja.",
							"answer": "altas"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "O BMW é um carro _.",
							"answer": "caro"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "A revista \"Time\" é inglesa? Não, a revista \"Time\" é _.",
							"answer": "americana"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Há uma cama _?",
							"answer": "confortável"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "As xícaras estão _? Não, as xícaras estão vazias.",
							"answer": "cheias"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "A praia é _? Não, a praia é ruim.",
							"answer": "boa"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Fill in the blanks with one of the following adjectives: *cheias* (_full_), *boa* (_good_), *fechados* (_closed_), *altas* (_tall_), *caro* (_expensive_), *frio* (_cold_), *confortável* (_comfortable_), *redondas* (_round_), *americana* (_American_), *castanhos* (_brown_)."
				}
			}
		},
		"7": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "A _ tia é americana. (My aunt is American.)",
							"answer": "minha"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "O _ tio é brasileiro. (My uncle is Brazilian.)",
							"answer": "meu"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Os _ irmãoes são altos. (My brothers are tall.)",
							"answer": "meus"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "As _ irmãs são jovens. (My sisters are young.)",
							"answer": "minhas"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Os _ pais são brasileiros? (Are your parents Brazilian?)",
							"answer": "seus"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "O _ carro e importado? (Is your car imported?)",
							"answer": "seu"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "A _ poltrona e confortável? (Is your armchair comfortable?)",
							"answer": "sua"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "As _ praias são lindas. (Our beaches are beautiful.)",
							"answer": "nossas"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Os _ escritórios são modernos. (Our offices are modern.)",
							"answer": "nossos"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "A _ professora é legal. (Our teacher is nice.)",
							"answer": "nossa"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Use the translations to fill in the blanks with the correct possessive."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "A piscina _ cheia.",
							"answer": "está"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Peter e John _ americanos.",
							"answer": "são"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Como você _? Eu _ bem.",
							"answer": "está~estou"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "As minhas irmãs _ altas.",
							"answer": "são"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "O seu pai _ engenheiro ou arquiteto?",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "O copo _ meu ou seu?",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Eu _ na praia.",
							"answer": "estou"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "A praia de Copacabana _ no Rio de Janeiro.",
							"answer": "é"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Eu e meu marido _ no hotel.",
							"answer": "estamos"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "O seu café _ quente? Não, meu café _ frio.",
							"answer": "está~está"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Choose *ser* or *estar* in each of the sentences below."
				}
			}
		},
		"8": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "Ex.",
							"question": "livros/meu e meu marido",
							"answer": "Os nossos livros."
						},
						{
							"number": "1",
							"question": "casas/Mariana e pedro",
							"answer": "As casas deles."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "estantes/Ricardo",
							"answer": "As estantes dele."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "estantes/Carolina",
							"answer": "As estantes dela."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "filhos/Carolina e Ricardo",
							"answer": "Os filhos deles."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "primas/Ricardo",
							"answer": "As primas dele."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "mãe/minha e sua",
							"answer": "Nossa mãe."
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "pai/meu e seu",
							"answer": "Nosso pai."
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "quartos/Mariana",
							"answer": "Os quartos dela."
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "quadros/Pedro",
							"answer": "Os quadros dele."
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "amigas/Mariana, Pedro e Carolina",
							"answer": "As amigas deles."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Follow the cues to find the correct possessive adjective."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "There are forty-two people.",
							"answer": "Há a quarenta e duas pessoas."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "There are fifty-one male engineers and sixty-two female architects.",
							"answer": "Há cinqüenta e um engenheiros e sessenta e duas arquitetas."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "There are seventy-two books.",
							"answer": "Há setenta e dois livros."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "There are eighty-one chairs.",
							"answer": "Há oitenta e uma cadeiras."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "There are one hundred one women.",
							"answer": "Há as cento e uma mulheres."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "His forty-two shirts.",
							"answer": "As quarenta e duas camisas dele."
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Her sixty-one pens.",
							"answer": "As sessenta e uma canetas dela."
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "His and her fifty-two magazines.",
							"answer": "As cinqünta e duas revistas deles."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Translate these sentences, writing out the numbers."
				}
			}
		},
		"9": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Eu _ (acordar) às seis e meia todos os dias. (I wake up at 6:30 every day.)",
							"answer": "acordo"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "As atividades _ (começar) às sete da noite? (Do the activities start at 7:00 P.M.?)",
							"answer": "começam"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Eu e meus amigos _ (combinar) uma festa. (My friends and I make plans for a party.)",
							"answer": "combinamos"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "A aula de português _ (terminar) às quatorze horas. (The Portugese lesson ends at 2:00 P.M.)",
							"answer": "termina"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "O advogado _ (mandar) o contrato. (The lawyer sends the agreement.)",
							"answer": "manda"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "A senhora _ (trabalhar) aqui? (Do you work here?)",
							"answer": "trabalha"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Os carros _ (parar) no sinal vermelho. (The cars stop at the red light.)",
							"answer": "param"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Eu _ (tirar) fotos dos meus amigos. (I take pictures of my friends.)",
							"answer": "tiro"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Os turistas _ (olhar) os monumentos. (The tourists look at the monuments.)",
							"answer": "olham"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Brasileiros não _ (chegar) adiantados; brasileiros _ (chegar) atrasados. (Brazilians don't arrive early; Brazilian arrive late.)",
							"answer": "chegam~chegam"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Supply the correct form of the verbs in parentheses."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Brasileiros _ praia. (Brazilians like the beach.)",
							"answer": "gostam de"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Ele _ Praia de Copacabana. (He likes Copacabana Beach.)",
							"answer": "gosta da"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Nós não _ chegar atrasados. (We don't like to arrive late.)",
							"answer": "gostamos de"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Crianças não _ estudar gramática. (Children don't like to study grammar.)",
							"answer": "gostam de"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Vocês _ diretora de marketing? (Do you like the marketing director?)",
							"answer": "gostam da"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "As minhas amigas _ minha casa de praia. (My friends like my beach house.)",
							"answer": "gostam da"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Você _ trabalhar no banco? (Do you like to work at the bank?)",
							"answer": "gosta de"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Geralmente, professores não _ alunos atrasados. (Usually, teachers don't like late students.)",
							"answer": "gostam de"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Ele _ cerveja, mas ela _ vinho. (He likes beer, but she likes wine.)",
							"answer": "gosta de~gosta de"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Eu não _ meu apartamento, mas _ sua casa. (I don't like my apartment, but Ilike your house.)",
							"answer": "gosto do~gosta da"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Fill in the blanks with the verb *gostar* using the corect form of the preposition *de*."
				}
			}
		},
		"11": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "_ você estuda português? Na universidade. (Where are you studying Portuguese? At the university.)",
							"answer": "Onde"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "_ o avião chega? Às 21:00. (When does the plane get in? At 9:00 P.M.)",
							"answer": "Quando"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "_ vocês chegam atrasado? Porque não usamos despertador. (Why do you arrive late? Because we don't use an alarm clock.)",
							"answer": "Por que"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "_ nós acordamos? Usamos um rádio-relógio. (How do we wake up? We use a clock radio.)",
							"answer": "Como"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "_ ela estuda na universidade? Ela estuda arquitetura. (What does she study at the university? She studies architecture.)",
							"answer": "O que"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete the following questions with the right question word or phrase: *Quando*, *Como*, *Onde*, *Por que*, *O que*."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "O que a sua empresa faz?",
							"answer": "Automòveis."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "O que você faz na universidade?",
							"answer": "Medicina."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Quando ele faz a lição de casa?",
							"answer": "De noite."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Eles fazem negócios com a Europa?",
							"answer": "Não, só com a Ásia."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "O que a sua mãe faz?",
							"answer": "Ela é médica."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Como você prepara um martini?",
							"answer": "Com gim e vermute."
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Faz tempo que você mora no Rio?",
							"answer": "Sim, faz cinco anos."
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Onde ele faz a reunião?",
							"answer": "Na Sala 1."
						}
					],
					"type": "MQA",
					"instructions": "Match the question in the left column with the most appropriate answer in the right column."
				}
			}
		},
		"12": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "_ você acorda? Acordo à seis todos os dias.",
							"answer": "Que horas"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "_ eles fazem de manhã? Eles trabalham.",
							"answer": "O que"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "_ vocês viajam para o Japão? Viajamos de avião.",
							"answer": "Como"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "_ perguntas o médico faz? Ele faz muitas perguntas.",
							"answer": "Quantas"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "_ o diretor estuda chinês? Porque ele faz negócios com a China.",
							"answer": "Por que"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "_ custa o carro? É barato ou caro? O carro é barato.",
							"answer": "Quanto"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "_ você conversa? Com as minhas amigas?",
							"answer": "Com quem"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "_ vocês conversam. Nós conversamos sobre os nossos manorados.",
							"answer": "Sobre o que"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Use the following words to complete the questions. *Quanto*, *Que horas*, *Quantas*, *Como*, *O que*, *Com quem*, *Sobre o que*, *Por que*"
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Ele _ sssenta e três.",
							"answer": "tem"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Mariana _ muito dinhero.",
							"answer": "tem"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Nós não _ quando acordamos.",
							"answer": "temos"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Os preofessores não _ os livros; a loja _ os livros.",
							"answer": "têm~tem"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Nós não _ muito tempo. Quanto tempo demora?",
							"answer": "temos"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Vocês _ certeza do endereço?",
							"answer": "têm"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "O Brasil _ muitas cidades grandes.",
							"answer": "tem"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Eu _ uma surpresa para você!",
							"answer": "tenho"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Quando eles _ aulaas de português?",
							"answer": "têm"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Eu _ um presente para vocês!",
							"answer": "tenho"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete each sentence with the correct form of the verb *ter*."
				}
			}
		},
		"13": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "cento e dois",
							"answer": "102"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "vinte e quatro",
							"answer": "24"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "dois milhões e trezentos mil",
							"answer": "2.300.000"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "três dúzias",
							"answer": "36"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "trezentos e trinta",
							"answer": "330"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "uma dúdia",
							"answer": "12"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "dois mil",
							"answer": "2"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "três dezenas",
							"answer": "30"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "trinta e cinco mil",
							"answer": "35"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "um milhão e duzentos mil",
							"answer": "1.200.000"
						},
						{
							"number": "11",
							"question": "duzentos e dez mil",
							"answer": "210.000"
						}
					],
					"type": "MQA",
					"instructions": "Match column A and column B."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Pedro, _ é minha amiga, Mariana. (Pedro, this here is my friend, Mariana.)",
							"answer": "esta"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Ele quer _ documentos? (Does he want those documents over there?)",
							"answer": "aqueles"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "_ lojas estão abertas? (Are those stores over there open?)",
							"answer": "Aquelas"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "_ sapatos são caros. (These shoes I'm wearing are expensive.)",
							"answer": "Aqueles"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "_ flores na minha mão são perfumadas. (These flowers I'm holding are fragrant.)",
							"answer": "Estas"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Pedro, _ é seu amigo, Ricardo? (Pedro, is that your friend, Ricardo, with you?)",
							"answer": "Esse"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "_ carteira é cara? (Is that wallet you have expensive?)",
							"answer": "Aquela"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Fill in the blanks with one of the demonstratives. Use the translation to guide you."
				}
			}
		},
		"14": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Os atletas _ a maratona de Nova York. (The athletes run in the NY Marathon.)",
							"answer": "correm"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Os meninos _ leite de manhã. (The children drink milk in the morning.)",
							"answer": "bebem"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "As plantas não _ sem água. (Plants don't live without water.)",
							"answer": "vivem"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "O professor de matemática _ o problema no quadro. (The math teacher solves the problem on the board.)",
							"answer": "resolve"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Você _ que eu perdi cinco quilos? (Do you notice that I lost five kilos?)",
							"answer": "percebe"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "O cachorro _ o osso no jardim. (The dog hides the bone in the garden.)",
							"answer": "esconde"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Eu _ português para viajar para o Brasil. (I'm learning Portuguese to travel to Brazil.)",
							"answer": "aprendo"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Eu não _ cerveja porque não gosto de bebidas alcoólicas. (I don't drink beer because I don't like alcoholic beverages.)",
							"answer": "bebo"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Nós _ uma língua estrangeira. (We're learning a foreign language.)",
							"answer": "aprendemos"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Mariana _ a lista dos convidados. (Mariana is writing the guest list.)",
							"answer": "escreve"
						},
						{
							"number": "11",
							"question": "O que os seus filhos _ de manhã? (What do your children eat in the morning?)",
							"answer": "comem"
						},
						{
							"number": "12",
							"question": "Os adultos _ as emoções. (Adults hide their emotions.)",
							"answer": "escondem"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Fill in the blanks with the correct form of the verb indicated in the translation."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Quantas vezes por ano você _ o médico?",
							"answer": "vê"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Eles _ o dentista duas vezes por ano.",
							"answer": "vêem"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Nós não _ o diretor de manhã.",
							"answer": "vemos"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Suzana _ a sua amiga na festa.",
							"answer": "vê"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "As crianças choram quando não _ os pais.",
							"answer": "vêem"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Pedro e Mariana, vocês _ aquele cachorro?",
							"answer": "vêem"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Os turistas sempre _ as praias bonitas.",
							"answer": "vêem"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "O médico _ a bula do remédio.",
							"answer": "lê"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Quantos livros você _ por ano?",
							"answer": "lê"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Mariana não _ as instruções da máquina fotográfica dela.",
							"answer": "lê"
						},
						{
							"number": "11",
							"question": "Nós ainda não _ o contrato.",
							"answer": "lemos"
						},
						{
							"number": "12",
							"question": "Eu _ dois jornais por dia.",
							"answer": "leio"
						},
						{
							"number": "13",
							"question": "Felipe e Pedro não _ revistas, mas _ jornais.",
							"answer": "lêem~lêem"
						},
						{
							"number": "14",
							"question": "O professor _ as provas dos alunos.",
							"answer": "lê"
						},
						{
							"number": "15",
							"question": "Você _ as receitas do médico?",
							"answer": "lê"
						}
					]
				}
			}
		},
		"15": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Sua testa está quente. Você está _. (Your forehead is hot. You have a fever.)",
							"answer": "com fevre"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Onde está o telefone do dentista? Estou _. (Where's the dentist's phone number? I have a toothache.)",
							"answer": "com dor de dente"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Táxi! Rápido! Estou _! (Taxi! Quick! I'm in a hurry!)",
							"answer": "com pressa"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "O que você está _ de fazer? (What do you feel like doing?)",
							"answer": "com vontade"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Ele toma xarope porque está _. (He's taking cough medicine because he has a cough.)",
							"answer": "com tosse"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Nós tomamos aspirina porque estamos _. (We're taking aspirin because we have a headache.)",
							"answer": "com dor de cabeça"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Ela chama a polícia porque está _. (She's calling the police because she's afraid.)",
							"answer": "com medo"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Quando eu acordo, eu _ sede. (I feel thirsty when I wake up.)",
							"answer": "tenho"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Ela compra uma garrafa de água porque _ sede. (She's buying a bottle of water because she's thirsty.)",
							"answer": "está com"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Quando as crianças estão sozinhas, elas _ medo. (When children are alone they are scared.)",
							"answer": "têm"
						},
						{
							"number": "11",
							"question": "Olhe! Um cachorro! _ medo. (Look! A dog! I'm scared.)",
							"answer": "Estou com"
						},
						{
							"number": "12",
							"question": "Não gosto de cantar em público porque _ vergonha. (I don't like to sing in public because I feel embarassed.)",
							"answer": "tenho"
						},
						{
							"number": "13",
							"question": "O menino _ vergonha porque não conhece os outros alunos. (They boy is embarrassed because he doesn't know the other students.)",
							"answer": "está com"
						}
					]
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Por que ele não trabalha na polícia? Porque _. (perigoso)",
							"answer": "trabalhar na polícia é perigoso"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Por que ela faz ginástica? Porque _. (saudável)",
							"answer": "fazer ginástica é saudável"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Por que nós dançamos? Porque _. (divertido)",
							"answer": "dançar é divertido"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Por que ele visita o médico uma vez por ano? Porque _. (importante)",
							"answer": "visitar o médico é importante"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Por que ela não perde peso? Porque _. (difícil)",
							"answer": "perder peso é difícil"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Por que eles não fumam no restaurante? Porque _. (proibido)",
							"answer": "fumar é proibido"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Por que eles não trabalham até à meia noite? Porque _. (cansativo)",
							"answer": "trabalhar até à meia noite é cansativo"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Por que Pedro não estuda inglês na Inglaterra? Porque _. (caro)",
							"answer": "estudar na Inglaterra é caro."
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Answer the following questions using the adjectives in parentheses as a clue."
				}
			}
		},
		"16": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Você _ devolver o presente? (poder)",
							"answer": "pode~Can you give the present back?"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "As crianças não _ correr na rua. (dever)",
							"answer": "devem~The children shouldn't run in the street."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Eu não _ resolver o problema. (poder)",
							"answer": "posso~I can't solve the problem."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Ela não _ esconder o rosto. (poder)",
							"answer": "pode~She can't hide her face."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "O gerente _ receber o relatório. (dever)",
							"answer": "deve~The manager should get the report."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "A aluna _ responder. (dever)",
							"answer": "deve~The student should answer."
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "O que eles _ beber? (poder)",
							"answer": "podem~What can they drink?"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Quando eu _ chegar? (dever)",
							"answer": "devo~When should I arrive?"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Nós _ ver a praia. (poder)",
							"answer": "podemos~We can see the beach."
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "O que os alunos _ ler? (dever)",
							"answer": "devem~What should the students read?"
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Fill in the blanks with the correct form of the verb given in parentheses. Translate your answers. See if you can guess the meaning of unfamiliar words by contextm or look them up."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "Ex",
							"question": "O que vocês têm que fazer hoje? _ escrever um relatório.",
							"answer": "Nós temos que~What do you have to do today? We have to write a report."
						},
						{
							"number": "1",
							"question": "Por que você precisa estudar italiano? _ italiano porque vou mudar para Itália.",
							"answer": "Eu preciso estudar~Why do you need to study Italian? I need to study italian because I'm going to move to Italy."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Que horas você quer correr no parque? _ no parque às 7:00 da manhã.",
							"answer": "Eu quero correr~What time do you want to run in the park? I want to run in the park at 7:00 A.M."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "O que ela precisa comprar? _ os jornais.",
							"answer": "Ela precisa comprar~What does she need to buy? She needs to buy the newspapers."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Qual remédio o menino tem que tomar? _ xarope.",
							"answer": "Ele tem que tomar~Which medicine does the boy have to take? He has to take cough medicine."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Quanto dinheiro nós precisamos depositar? _ $300.00.",
							"answer": "Vocês precisam depositar~How much money do we need to deposit? You need to deposit $300.00."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "O que os clientes querem comprar? _ os nossos produtos.",
							"answer": "Eles querem comprar~What do the clients want to buy? They want to buy our products."
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "O que as professoras têm que fazer? _ escrever os exercícios.",
							"answer": "Elas têm que~What do the teachers have to do? They have to write the exercises."
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Onde vocês querem morar? _ no Brasil.",
							"answer": "Nós queremos morar~Where do you want to live? We want to live in Brazil."
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "O que você quer beber? _ vinho.",
							"answer": "Eu quero beber~What do you want to drink? I want to drink wine."
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Por que eles têm que tomar injeção? _ injeção porque estão muito doentes.",
							"answer": "Eles têm que tomar~Why do they have to have injections? They have to have injections because they are very sick."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Complete with *ter que*, *precisar*, or *querer*. Follow the example, and try to translate the questions and answers, using context or by looking up unfamiliar words."
				}
			}
		},
		"17": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Eu não viajo, porque _ (prefirir) ficar em casa.",
							"answer": "prefiro~I don't travel because I prefer to stay at home."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Os gerentes _ (discutir) os novos planos.",
							"answer": "discutem~The managers discuss the new plans."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "As crianças _ (assistir) mais de quatro horas de TV todos os dias.",
							"answer": "assistem~The children watch more than four hours of TV every day."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Que horas _ (partir) o seu vôo?",
							"answer": "parte~What time does your flight leave?"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Nós não _ (insistir) no desconto.",
							"answer": "insistimos~We don't insist on the discount."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "A professora _ (repetir) a lição.",
							"answer": "repete~The teacher repeats the lesson."
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Nós _ (comprar) muitas coisas para a viajem.",
							"answer": "compramos~We buy many things for the trip."
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Vocês _ (beber) vinho tinto ou branco?",
							"answer": "bebem~Do you drink red or white white?"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Nós _ (preferir) cerveja, obrigado.",
							"answer": "preferimos~We prefer beer, thank you."
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Carlos e Márcia _ (receber) muitos cartões de Natal.",
							"answer": "recebem~Carlos and Márcia get many Christmas cards."
						},
						{
							"number": "11",
							"question": "Eu _ (acordar) às seis da manhã.",
							"answer": "acordo~I wake up at six A.M."
						},
						{
							"number": "12",
							"question": "Por que você não _ (dividir) a casa com uma amiga?",
							"answer": "divide~Why don't you share a house with a friend?"
						},
						{
							"number": "13",
							"question": "Aqueles rapazes não _ (gostar) de estudar muito.",
							"answer": "gostam~those young men don't like to study very much."
						},
						{
							"number": "14",
							"question": "A que horas ela _ (chegar)?",
							"answer": "chega~What time does she arrive?"
						},
						{
							"number": "15",
							"question": "Quando ele _ (encontrar) o gernete do banco?",
							"answer": "encontra~When does he meet with the bank manager?"
						}
					]
				}
			}
		},
		"18": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "As chaves estão _ da mesa.",
							"answer": "em cima"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "O dinheiro está _ do cofre.",
							"answer": "dentro"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "O chachorro fixa _ de casa?",
							"answer": "fora"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Ele estaciona o seu carro _ ao hotel.",
							"answer": "em frente"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "A colher sempre está _ da faca.",
							"answer": "ao lado"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "O que há _ da cama?",
							"answer": "em baixo"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Ela coloca a flor _ as páginas do livro.",
							"answer": "entre"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Quem mora _ apartamento?",
							"answer": "neste"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Você coloca água _ plantas todos os dias?",
							"answer": "naquelas"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Você compra sempre _ loja?",
							"answer": "nessa"
						},
						{
							"number": "11",
							"question": "Ele prefere o vinho _ ou _?",
							"answer": "nisso~naquilo"
						},
						{
							"number": "12",
							"question": "Ele viaja _ países.",
							"answer": "naqueles"
						}
					]
				}
			}
		},
		"19": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "O funcionário _ (vir) ao escritório de carro.",
							"answer": "vem"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Quando eu estou com fome, eu geralmente _ (pedir) uma pizza.",
							"answer": "peço"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "O que Júlia _ (trazer) para a academia?",
							"answer": "traz"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Você e seus amigos _ (vir) à festa de natal?",
							"answer": "vêm"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Quando nós _ (trazer) os documentos?",
							"answer": "trazemos"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Eu não _ (vir) aqui sozinha porque tenho medo.",
							"answer": "venho"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Os vizinhos sempre _ (pedir) favores ao porteiro.",
							"answer": "pedem"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Eu _ (trazer) um cartão de crédito, mas não dinheiro quando vou às compras.",
							"answer": "trago"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "João e Adelaide _ (pedir) ajuda aos amigos.",
							"answer": "pedem"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "O que nós _ (pedir) neste restaurante?",
							"answer": "pedimos"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete the following sentences with the correct form of the verb given in parentheses."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Muito obrigado, Sr. Paulo.~Thank you very much, Mr. Paulo.",
							"answer": "Não tem de quê.~Don't mention it."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "O senhor pode me dizer as horas, por favor?~Can you tell me the time, please?",
							"answer": "Sinto muito, não tenho relógio.~Sorry, I don't have a watch."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Ai! Meu pé!~Ouch! My foot!",
							"answer": "Desculpe!~Sorry!"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Com licença, posso entrar?~Excuse me, can I come in?",
							"answer": "Pois não. O que a senhora gostaria?~Certainly. What would you like?"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Desculpe, estou atrasado.~I'm sorry, I'm late.",
							"answer": "Não faz mal.~It doesn't matter."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "A senhora gostaria de uma bebida?~Would you like a drink?",
							"answer": "Sim, muito obrigada.~Yes, thank you."
						}
					],
					"type": "MQAA",
					"instructions": "Match the phrase in Column A to its response in Column B, and then give the translations"
				}
			}
		},
		"20": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Umas crianças _ (jogar) bola.",
							"answer": "estão jogando"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Um homem _ (ler) jornal.",
							"answer": "está lendo"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Uns cachorros _ (correr) na grama.",
							"answer": "estão correndo"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Um homem e um menino _ (alimentar) os pássaros.",
							"answer": "estão alimetando"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Os patos _ (nadar) no lago.",
							"answer": "estão nadando"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Um homem _ (pintar) um banco.",
							"answer": "está pintando"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Uns turistas _ (tirar) fotos.",
							"answer": "estão tirando"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Uma moça _ (fazer) jogging.",
							"answer": "está fazendo"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete with the present continuous of the verbs in parentheses."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "_ Ferreiras vêm à festa? (Os/Ø)",
							"answer": "Os"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Que horas são? Faltam vinte para _ sete. (as/Ø)",
							"answer": "as"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Ele mora _ Grécia. (na/Ø)",
							"answer": "na"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "As folhas caem _ outono. (no/Ø)",
							"answer": "no"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "_ meu amigo Pedro está vindo aqui. (O/Ø)",
							"answer": "O"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "O Pedro é _ arquiteto. (um/Ø)",
							"answer": "Ø"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "_ Caetando Veloso é compositor de música brasileira. (O/Ø)",
							"answer": "Ø"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Ele prefere _ Paris (a/Ø)",
							"answer": "Ø"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Fill in the blanks with one of the options given in parentheses. The correct aanswer may be nothing, or Ø:"
				}
			}
		},
		"21": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "As _ (1ª) viagens são as mehores.",
							"answer": "primeiras~First trips are the best."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Ele viaja todas as _ (3ª) semanas.",
							"answer": "terceiras~He travels every third week."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Essa é a _ (10ª) vitória consecutiva desse time de futebol.",
							"answer": "décima~This is the tenth consecutive victory of this soccer team."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "O seu quarto é no _ (15º) andar.",
							"answer": "décimo quinto~Your room is on the fifteenth floor."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "O _ (22º) assento é ao lado da saída de emergência.",
							"answer": "vigésimo segundo~The twenty-second sear is next to the emergency exit."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Write out the ordinal numbers. Then try to translate the full sentences."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Paula: Com licença, onde (1) _ o correio? Fica (2) _ daqui?",
							"answer": "fica~longe"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Jornaleiro: Não. O correio é (3) _, do outro (4) _ da rua. Mas hoje está fechado.",
							"answer": "ali~lado"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Paula: Onde posso comprar selos?",
							"answer": "a~á"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Jornaleiro: A senhora pode comprá-los na loja de suvenites: (5) _ dois quarteirões, vire (6) _ esquera."
						}
					],
					"type": "FIC",
					"instructions": "Complete the following dialogue with the following words: *à*, *fica*, *a*, *lado*, *ali*, *longe*"
				}
			}
		},
		"22": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Mariana, _ (fechar) a porta, por favor.",
							"answer": "feche~Mariana, please close the door."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "_ (seguir) em frente por duzentos metros.",
							"answer": "siga~Go ahead for two hundred meters."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Crianças, _ (comer) tudo!",
							"answer": "comam~Children, eat everything!"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Atenção alunos: _ (começar) a prova.",
							"answer": "comecem~Attention students: start the test."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Turistas, não _ (dar) comida aos pássaros.",
							"answer": "Dêem~Tourists, don't give food to the birds."
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Não _ (vir) tarde, _ (chegar) cedo.",
							"answer": "venha~chegue~Don't come late; arrive early."
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "_ (ver) esse programa, é muito bom.",
							"answer": "vêe~Watch this show; it's very good."
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Primeiro, _ (assinar) os seus nomes.",
							"answer": "assine~First, sign your names."
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "Pedro e Silvia, não _ (fazer) barulho, o seu pai está dormindo!",
							"answer": "façam~Pedro and Silvia, don't make noise, your father is sleeping!"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "_ (trazer) um documento e duas fotos para o passaporte.",
							"answer": "traga~Bring an ID and two photos for the passport."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Give the imperative of the verbs in parentheses. Try to translate the whole sentences."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "(eu) O professor _ ensine. (The teacher teaches me.)",
							"answer": "me"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "(o Pedro) Eu _ espero. (I wait for him.)",
							"answer": "o"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "(as moças) O rapaz _ vê. (The young man sees them.)",
							"answer": "as"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "(os rapazes) O motorista _ leva. (The driver takes them.)",
							"answer": "os"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "(você-feminine) Ele _ chama. (He calls you.)",
							"answer": "a"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "(você-masculine) A sua mulher _ procura. (Your wife is looking for you.)",
							"answer": "o"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "(os meus amigos) Eu _ encontro numa festa. (I invite them to a party.)",
							"answer": "os"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "(eu e você) O hotel _ cobra muito caro. (The hotel charges us a lot.)",
							"answer": "nos"
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "(eu) Pedro _ convida para um jogo de futebol. (Pedro invites me to a soccer game.)",
							"answer": "me"
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "(você) O hotel não _ pede um documento. (The hotel saleswoman asks you for I.D.)",
							"answer": "lhe"
						},
						{
							"number": "11",
							"question": "(eu e você) A vendedora _ promete um bom desconto. (The saleswoman promises us a good discount.)",
							"answer": "nos"
						},
						{
							"number": "12",
							"question": "(amiga) Ele _ dá um presente. (He gives her a gift.)",
							"answer": "lhe"
						},
						{
							"number": "13",
							"question": "(pais) Os filhos _ levam para a casa da praia. (They take them to the beach house.)",
							"answer": "lhes"
						},
						{
							"number": "14",
							"question": "(amigos) Nós _ informamos o nosso novo endereço. (We inform them of our new address.)",
							"answer": "lhes"
						}
					],
					"type": "FIB"
				}
			}
		},
		"23": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "De manhã, ela _ (pôr) a mesa do café e _ (dizer) bom dia ao marido.",
							"answer": "põe~diz~In the morning she sets the table and says good morning to her husband."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Crianças, _ (dizer) a verdade: vocês gostam desse parque?",
							"answer": "digam~Children, tell the truth: do you like this park?"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Por que eles não _ (sair) do caminho?",
							"answer": "saem~Why don't they get out of the way?"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Por favor, _ (pôr) mais gelo no meu copo.",
							"answer": "ponha~Please, put more ice in my cup."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Pedro e Lúcia estão _ (sair) juntos ou são só amigos?",
							"answer": "saem~Are Pedro and Lúcia going out or are they only friends?"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Eu não _ (dizer) a minha idade para as pessoas!",
							"answer": "digo~I do not tell people my age!"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "A nova escola está _ (dar) certo?",
							"answer": "danda~Is the new school working out?"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Eles não _ (dar) uma nova chance se você _ (diz) mentiras.",
							"answer": "dão~diz~They will not give you a new chance if you tell lies."
						},
						{
							"number": "9",
							"question": "O nosso avião está _ (sair) atrasado, mas o seu está _ (sair) adiantado.",
							"answer": "saindo~saindo~Our plane's leaving late, but yours is leaving early."
						},
						{
							"number": "10",
							"question": "Meu marido e eu _ (dizer) às crianças onde elas podem nos encontrar.",
							"answer": "dizemos~My husband and I always tell the children where they can find us."
						}
					],
					"type": "FIBA",
					"instructions": "Complete the sentences using the appropriate form of the verb in parentheses. The verbs may be in the present tense, present continuous, or the imperative. Then try to translate each complete sentence."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Ele sempre diz `mentiras`? Sim, ele sempre _ diz.",
							"answer": "as"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Pedro convida `eu e você` à festa? Sim, Pedro _ convida.",
							"answer": "nos"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Você dá informações `aos turidstas`? Sim, _ dou as informações.",
							"answer": "lhes"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "As crianças põem `os dedos` na boca? Sim, elas _ põem na boca.",
							"answer": "os"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Ele diz a verdade `a você`? Sim, ela _ disse a verdade.",
							"answer": "me"
						},
						{
							"number": "6",
							"question": "Nós damos o cheque `à recepcionista`? Sim, vocês _ dão o cheque.",
							"answer": "lhe"
						},
						{
							"number": "7",
							"question": "Os estudantes telefonam `as suas famílias`? Sim, eles _ telefonam.",
							"answer": "lhes"
						},
						{
							"number": "8",
							"question": "Os turistas trazem `os mapas`? Não, eles não _ trazem.",
							"answer": "os"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Answer the following quetions using a direct or indirect object pronoun that refers back to the underlined objects in the question."
				}
			}
		},
		"24": {
			"practice" : {
				"1": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Esse remédio é para",
							"answer": "tomar de três em três horas.~This medicine is for taking every three hours."
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "Ele não tem tempo para",
							"answer": "estudar ou trabalhar.~He doesn't have time to study or work."
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Faça silêncio para",
							"answer": "não perturbá-la.~Be quiet so that you don't disturb her."
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "Encha os pneus do carro para",
							"answer": "não ter problemas.~Put air in the tires so you don't have any problems."
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Ande dois quarteirões para",
							"answer": "chegar à igreja.~Walk two blocks to get to the church."
						}
					],
					"type": "MQAA",
					"instructions": "Choose the expression in column B that completes column A. Translate your anwers."
				},
				"2": {
					"questions" : [
						{
							"number": "1",
							"question": "Ele pede para não _ (nadar) à noite. (He asks us to not swim at night.)",
							"answer": "nadarmos"
						},
						{
							"number": "2",
							"question": "É para _ (esperar) aqui for a ou lá dentro? (Should they wait inside or outside?)",
							"answer": "esperarem"
						},
						{
							"number": "3",
							"question": "Estamos prontos para _ (viajar). (We're ready to travel.)",
							"answer": "viajarmos"
						},
						{
							"number": "4",
							"question": "É necessário _ (trocar) de avião? (Do we need to change planes?)",
							"answer": "trocarmos"
						},
						{
							"number": "5",
							"question": "Precisamos _ (ir) ao banco? (Do we need to go to the bank?)",
							"answer": "ir"
						}
					],
					"type": "FIB",
					"instructions": "Complete the following sentences using the correct form of the infinitive. Use the translation to help you."
				}
			}
		}
	}
}